樓市氣氛向好 業主轉趨心雄屋苑頻錄加價易手個案

整體樓市造好，市場頻頻錄得高價或破頂成交，二手業主見市道趨旺紛紛心雄，叫價企硬，零議價、甚至上調價格，部分買家亦怕樓價將繼續攀升，唯有追隨入市，馬鞍山迎海有3房單位，業主放盤2個月加價113萬元，終以1,238萬元連租約易手。

新界 迎海 加價一成售出
中原地產副分區營業經理黃家樂表示，馬鞍山迎海18座高層A室，實用面積798方呎，3房1套房加貯物房，連租約以1,238萬元沽出，實用呎價15,514元。單位今年1月連租約叫價1,125萬元，隨市況轉旺，業主加價113萬元沽出，加幅達10%。原業主於2014年1月以996萬元購入，持貨逾3年，帳面獲利242萬元，單位升值24%。

怡心園 放售3日獲承接
香港置業助理分區董事劉浩勤表示，將軍澳怡心園4座低層G室，3房間隔，向西望山景，實用面積約601方呎，原業主於3月底以約630萬元放盤，推出僅3天，即反價以約640萬元沽出，實用呎價約10,649元，為同類單位造價新高。原業主於2004年5月以約187.5萬元購入，是次成交帳面獲利452.5萬元，物業升值約2.4倍。

日出康城首都 帳面獲利251.9萬
中原地產副分區營業經理柯勇表示，最新促成將軍澳日出康城1期首都2座低層RC室交投，實用面積679方呎，3房1套房，望內園，上月初開價680萬元，近日加價至688萬元成交，實用呎價10,133元。原業主於2008年2月以436.1萬元買入上址，持貨逾9年，現易手帳面獲利251.9萬元離場。

香港 太古城 685呎賣1180萬
利嘉閣地產高級經理黃凱達指出， 魚涌太古城高山台華山閣高層G室，實用面積約685方呎，3房間隔，外望開揚園林。業主有感市場氣氛良好，叫價企硬，雙方在零議價下，以約1,180萬元成交，實用呎價約17,226元。原業主於2008年3月以約570萬元買入物業，轉售帳面獲利約610萬元。

明慧園 3房呎價34,744元
利嘉閣地產分行經理梁志偉表示，市場新近錄得南區明慧園低層A室成交，實用面積約1,583方呎，3房連1套房，外望淺水灣海景。雙方在零議價下，以5,500萬元交吉售出，實用呎價約34,744元。原業主於2008年12月，以約2,525萬元購入，持貨至今成功轉售，帳面獲利約2,975萬元。

九龍 黃埔花園 753萬連租約沽
利嘉閣地產助理分區經理陳維進表示，市場近日錄得紅磡黃埔花園2期15座高層F室成交，實用面積約466方呎，2房間隔，外望享內園。業主放盤約1星期，原開價750萬元，及後反價3萬元，終以753萬元連租約沽出，實用呎價約16,159元。原業主於1999年4月以約248.5萬元購入，持貨至今轉售，帳面獲利約504.5萬元。

昇悅居 522呎新高價易手
中原地產副區域營業董事歐陽振邦表示，最新促成一宗長沙灣昇悅居轉手，8座中層B室，實用面積522方呎，大2房間隔，2月開價780萬元，終以同類型新高價805萬元易手，實用呎價15,421元。原業主於2011年1月以446萬元購入單位，持貨逾6年，現沽貨帳面獲利359萬元離場，單位期內升值8成。

碧海藍天 用家「零議價」購入
美聯物業首席高級營業經理鄧偉傑表示，成交為長沙灣碧海藍天2座高層C室，實用面積499方呎，2房間隔。用家以「零議價」入市，成交價約768萬元，實用呎價約15,391元。原業主於2007年5月斥資約298.3萬元購得，是次轉手帳面獲利約469.7萬元，升值約1.57倍。

賣家市